\documentclass[presentation,aspectratio=169]{beamer}
	\setbeamertemplate{navigation symbols}{}%remove navigation symbols
	\usetheme[height=20pt]{Boadilla}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}

\author{Blauer Engel Für FOSS}
\date{23 June 2022}
\title[Erfahrungen beim Kriteriennachweis]{Erfahrungen beim Kriteriennachweis von KDE-Okular}
\author[BE4FOSS]{\vspace{-3ex}\includegraphics[width=60px]{./images/kde-eco-logo-domain.png}}
\date[23 June 2022]{Praxisworkshop „Umweltzeichen Blauer Engel für Software“ \\ 23 Juni 2022  \\ \vspace{4ex}  \includegraphics[width=6px]{./images/mastodon.png} {\footnotesize BE4FOSS@mastodon.social} \hspace{25ex} \includegraphics[width=30px]{./images/by-sa.png}}
\hypersetup{
 	pdfauthor={Blauer Engel Für FOSS},
 	pdftitle={Erfahrungen beim Kriteriennachweis von KDE-Okular},
 	pdfkeywords={Blauer Engel, KDE, Okular, FOSS},
 	pdfsubject={Blauer Engel Kriteriennachweis},
 	pdfcreator={Texworks v. 0.6.3},
 	pdflang={Deutsch}}


\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{}
	\begin{center}
		Folien verfügbar unter "conferences-workshops":

		\bigskip
		\Large https://invent.kde.org/teams/eco/be4foss/
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Blauer Engel}
	\begin{center}
		\large \textbf{First Ever Eco-Certified Computer Program:\\KDE's Popular PDF Reader Okular}
	\end{center}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=370px]{./images/okular-BE-certified.png}
	\end{center}
	\hfill \tiny Bild von: \url{https://eco.kde.org/blog/2022-03-16-press-release-okular-blue-angel/}
\end{frame}

\begin{frame}{Community Lab Sprint (21.\ Mai)}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=290px]{./images/sprint-lab-post.png}
	\end{center}
	\hfill \tiny Bild von: \url{https://eco.kde.org/blog/2022-05-30-sprint-lab-setup/}
\end{frame}

\begin{frame}{Messungen der Energie- und Resourcen-Nutzung}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=205px]{./images/power-cpu.png}
	\end{center}
	\hfill \tiny Verfügbar unter: \url{https://invent.kde.org/teams/eco/feep}
\end{frame}

\begin{frame}{Nutzungsautonomie}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=320px]{./images/kde-telemetry-modified.png}
	\end{center}
	\hfill \tiny Bearbeitetes Bild von: \url{https://community.kde.org/Policies/Telemetry_Policy}
\end{frame}

\begin{frame}{Blauer Engel Beantragung}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=330px]{./images/structure.png}
	\end{center}
	\hfill \tiny Bild von: \url{https://invent.kde.org/teams/eco/blue-angel-application/}
\end{frame}

\begin{frame}{Anmerkungen}
	Weitere Forschung, belastbare Daten und Handlungsempfehlungen wären hilfreich:
	\begin{itemize}
		\item Analyse und Vermeidung von systematischen und statistischen Messfehlern
		\item Vergleich von Messmethoden (z.B. Proxymessung CPU-Last)
		\item Standards und Konventionen zu reproduzierbaren Dokumentation von Messungen
		\item Unter welchen Bedingungen bzw. wann ist der optimale Zeitpunkt für ein Upgrade alter Hardware?
	\end{itemize}
  Verbesserungspotenzial Beantragung Blauer Engel:
	\begin{itemize}
		\item Weniger Redundanz und Versions-Kontroll-freundlichere Formate der Formulare
		\item Öffnung für eine größere Vielfalt von Software-Release-Modellen
		\item Optionen für verschiedene Methoden der Energie- und Ressourcen-Messungen
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Förderhinweis (Stand 14.12.2021)}
	\footnotesize Dieses Projekt wurde gefördert durch das Umweltbundesamt und das Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz, nukleare Sicherheit und Verbraucherschutz. Die Mittelbereitstellung erfolgt auf Beschluss des Deutschen Bundestages.

	\bigskip
	\begin{center}
		\includegraphics[width=175px]{./images//bmuv.png}
		\includegraphics[width=125px]{./images//uba.jpg}
	\end{center}

	\bigskip
	Die Verantwortung für den Inhalt dieser Veröffentlichung liegt bei den Autorinnen und Autoren.
\end{frame}

\end{document}
